【自住驚閪】星展料今年樓價跌15% 負資產將慢慢浮現

星展香港房地產業分析師丘卓文表示，本港住宅市場受社會事件及中美貿易戰影響，去年中開始步入下行周期，新型肺炎疫情下，今年上半年經濟無可避免收縮，第3季失業率預計升至5%。

他說，上月金融市場波幅大，進一步影響購買力及需求，預計全年樓價下跌15%，豪宅表現更差。

丘卓文相信，隨著經濟下行，負資產和斷供個案上升，但樓價不會重演金融海嘯和金融風暴式崩市，因為樓市辣招壓抑炒風，財務實力較差的市民難以買樓，加上未來2-3年供應不多，樓價顯著下跌機會較低。

他認為，金融市場波動未如2008年第4季般大，預料負資產會慢慢浮現，情況不至於前兩次金融危機般嚴重。

信低置，唔怕！！！

低置：我放租等人地幫我供

一直供到, 就唔會CALL LOAN！

信自己， 唔怕

星展預測樓價將連跌3年 （2016/4/14）

星展香港經濟研究部經濟師盧明俐表示，維持香港樓市今年下跌10%的預測。

她又預期，樓市會跌2至3年，跌幅介乎10%至15%。樓市下跌主因並不是本港經濟崩潰，所以有別於金融風暴時的情形。她預計不同類型樓價會有差別，細價樓跌幅會較大。

盧明俐又表示，內地經濟放緩，加上環球經濟動盪，香港難以維持全民就業，最快今年底至明年初，失業率會上升至4%。

屌你講到quote 我講咁

呢條女2013年已經講緊樓價會西冧

專家食屎

只信湯文亮

留名一年後再討論

好耐無見
青山道已經唔知潛咗去邊

我長期係度，少入顛佬台啫
AA上年炒好多人 佢可能縮係間檔房狗屋度劣緊鳩

最驚啲專家唔講野

要入市了

負資產點解咁驚
股都可以坐啦

依d都好信，行相反就岩。講跌姐係會大升

買斷驚西咩
又唔怕失業